跳至主要內容
2021年10月8日 (五)|辛丑, 牛年九月初三日|節氣:寒露
ENG简
文字大小
書籤
個人版網站


天氣
展開
本港天氣
相關項目
展開
分區天氣
天氣照片
雨量分佈圖
紫外線資訊
香港水域能見度
天氣報告
昨日天氣及輻射水平資料
過去天氣
香港高空氣象觀測
京士柏氣象站
天氣預測
相關項目
展開
本港地區天氣預報
九天天氣預報
特別天氣提示
延伸預報（試驗版）
這連結會以新視窗打開。
自動分區天氣預報
這連結會以新視窗打開。
兩小時降雨預報
這連結會以新視窗打開。
一小時閃電預報
紫外線指數預測
華南海域天氣報告
船舶天氣預報
電腦預測天氣圖
天氣警告
相關項目
展開
今日天氣警告
詳細警告資料
大雨及雷暴區域資訊
熱帶氣旋警告（本港地區）
各類警告詳細資料
漁民天氣
航運天氣
相關項目
展開
航運界天氣資料
香港海港氣象服務
這連結會以新視窗打開。
我的海洋天氣圖像廊
航空天氣
天氣監測圖像
相關項目
展開
雷達圖像
閃電位置資訊服務
氣象衛星圖片
天氣圖
沙塵天氣資訊
反軌跡路線圖
地理信息系統天氣服務
相關項目
展開
這連結會以新視窗打開。
地球天氣
這連結會以新視窗打開。
地圖天氣
這連結會以新視窗打開。
分區天氣
這連結會以新視窗打開。
指定地點閃電戒備服務
這連結會以新視窗打開。
自動分區天氣預報
這連結會以新視窗打開。
兩小時降雨預報
這連結會以新視窗打開。
一小時閃電預報
熱帶氣旋
中國天氣
相關項目
展開
中國城市天氣
這連結會以新視窗打開。
粵港澳大灣區天氣網站
廣東省主要城市天氣
廣東省及鄰近地區雨量資料
世界天氣
相關項目
展開
世界天氣資訊
機場天氣報告
亞洲地區地面氣候平均氣溫
亞洲地區地面氣候平均風速
氣候
展開
香港的氣候
氣候資料服務
警告及信號資料庫
特殊天氣現象統計資料
每月天氣摘要
氣候預報
相關項目
展開
季度預報
全年展望
背景資料
預報方法
氣候變化
相關項目
展開
氣候變化
氣候變化的影響
全球氣候變化
香港氣候變化
氣候變化的原因
全球氣候推算
香港氣候推算
氣候變化小百科
厄爾尼諾與拉尼娜
地球物理
展開
地震
相關項目
展開
這連結會以新視窗打開。
地震速報 (M6.0+ 及 有感) - Twitter頻道
這連結會以新視窗打開。
地震速報 (M5.0+) - Twitter頻道
全球地震資訊網
地震報告
報告香港有感地震
地震監測
認識地震
海嘯
相關項目
展開
海嘯報告及警告
認識海嘯
香港的海嘯監測及警告
潮汐
相關項目
展開
潮汐資料
潮汐預報
潮汐站照片
2021年香港潮汐表
地磁
太空天氣
天文及授時
展開
天文觀測天氣資訊
互動版太陽路徑圖
天文資料
相關項目
展開
二十四節氣的日期及時間資料
日上中天的時間、方位及仰角
太陽視赤經與視赤緯
月相的日期及時間資料
有趣天文現象
相關項目
展開
網上天文相簿
日食
月食
彗星
流星和流星雨
木星衝
土星衝
五星匯聚
金星凌日
行星視運動
授時服務
相關項目
展開
網上時鐘
網絡時間服務
世界時區圖
香港標準時間
香港夏令時間
香港授時服務歷史
香港時間系統
時間校對服務
授時的基本術語
香港授時系統演變歷程
香港子午線
曆法
相關項目
展開
農曆曆法
二十四節氣
天干和地支
十二生肖
公曆與農曆對照表
21世紀與第3個千年何時開始
年曆
相關項目
展開
2021年年曆
2022年年曆
2023年年曆
輻射監測
展開
輻射監測、評價及防護
認識輻射
環境輻射監測計劃
大亞灣應變計劃
社群
展開
學校
旅遊
相關項目
展開
這連結會以新視窗打開。
香港旅遊天氣資訊
世界天氣資訊
運動
相關項目
展開
飛行運動天氣資訊
水上運動天氣資訊
這連結會以新視窗打開。
香港遠足路徑天氣服務
戶外攝影
這連結會以新視窗打開。
社區天氣觀測計劃
長者
觀星
天文台之友
社區天氣資訊網絡
這連結會以新視窗打開。
小小天文台
山竹風暴破壞互動地圖
學習
展開
教育資源
360 漫遊天文台
這連結會以新視窗打開。
小小天文台
這連結會以新視窗打開。
熱帶氣旋之旅
這連結會以新視窗打開。
「度天」賞雲
這連結會以新視窗打開。
國際雲圖 (簡體中文)
天文台全方位遊
公眾課程及活動
訂閱電子通訊
研究論壇
刊物
國際及區域合作
展開
世界氣象組織
相關項目
展開
這連結會以新視窗打開。
官方城市預測
這連結會以新視窗打開。
全球惡劣天氣 (英文)
這連結會以新視窗打開。
國際雲圖 (簡體中文)
這連結會以新視窗打開。
惡劣天氣信息中心2.0 (英文)
這連結會以新視窗打開。
航空氣象學委員會 (英文)
這連結會以新視窗打開。
世界氣象日
國際民航組織
相關項目
展開
這連結會以新視窗打開。
氣象學專家組 (英文)
這連結會以新視窗打開。
亞太地區航空策劃和實施工作小組 (英文)
這連結會以新視窗打開。
亞太辦公室 (英文)
這連結會以新視窗打開。
亞太地區分辦事處 (英文)
國際原子能機構
這連結會以新視窗打開。
臨近預報區域專業氣象中心 (英文)
南海海嘯預警中心 (英文)
亞洲航空氣象中心
合作伙伴
媒體及消息
展開
社交媒體
相關項目
展開
這連結會以新視窗打開。
Facebook
這連結會以新視窗打開。
YouTube
這連結會以新視窗打開。
Twitter
這連結會以新視窗打開。
新浪微博
微信
這連結會以新視窗打開。
Instagram
這連結會以新視窗打開。
土豆
這連結會以新視窗打開。
地震速報 (M6.0+及有感) - Twitter頻道
這連結會以新視窗打開。
地震速報 (M5.0+) - Twitter頻道
新聞公報
最新消息
天文台最新動態
立法會答問
談天說地
天文台網誌
天氣隨筆
天氣廣播站
這連結會以新視窗打開。
氣象冷知識
這連結會以新視窗打開。
新聞發佈會
有關熱帶氣旋的廣播
這連結會以新視窗打開。
天文台消息
職位空缺
招標公告(英文)
電子服務
展開
應用程式
相關項目
展開
我的天文台
這連結會以新視窗打開。
我的世界天氣
這連結會以新視窗打開。
個人版網站
天氣精靈
文字版本
這連結會以新視窗打開。
RSS天氣資訊頻道
有聲網頁
表格
開放數據集
關於我們
展開
關於香港天文台
這連結會以新視窗打開。
天文台部門短片
抱負和使命
服務承諾
組織結構
品質管理
香港天文台 - 香港便覽
香港天文台2020
服務概覽
天文台綱領範圍
香港天文台的歷史
事業＠香港天文台
瀏覽數字
這連結會以新視窗打開。
香港天文台開放日2021
選單
這連結會以新視窗打開。
今日天氣警告
想知更多
連結及資源
天氣報告
17:00 更新
天文台
25°C 27°C 
25.4°C
96%
京士柏
紫外線指數 0 (低)
科學創新 服務用心
天氣隨筆
「獅子山」的十月黑色暴雨
星期五, 2021年10月8日
上一個
下一個
熱帶氣旋警告
16:45 更新
熱帶氣旋動向

香港天文台發出最新熱帶氣旋警報

三號強風信號，現正生效。

預料本港平均風速每小時41至62公里。

在下午5時，熱帶風暴獅子山集結在香港之西南約540公里，即在北緯18.5度，東經110.9度附近，預料向北移動，時速約10公里，移向海南島一帶。

最新風暴消息

按照現時預測路徑，獅子山會在明早（10月9日）最接近香港，在本港西南約500公里掠過。在獅子山與東北季候風共同影響下，華南沿岸持續普遍吹強風，離岸及高地間中吹烈風。三號強風信號會在今晚至明早（10月9日）維持。

獅子山的外圍雨帶會繼續為廣東沿岸帶來廣泛的大雨，市民應保持警覺。

獅子山引致的風暴潮和大雨可能令低窪地區水浸。今晚適逢天文大潮，市民應做好防風防水浸措施。另外，獅子山亦帶來狂風，海面有大浪和湧浪，市民應遠離岸邊並停止所有水上活動。

預料與獅子山相關的惡劣天氣在明日（10月9日）仍然影響廣東沿岸。

在過去一小時，大老山、橫瀾島及長洲分別錄得的最高持續風速為每小時61、61及55公里，最高陣風分別為每小時87、66及67公里。

防風措施

三號強風信號－防風措施報告：

1. 請盡快完成防風措施，將容易被風吹倒的物件綁緊或搬入室內。檢查所有門窗是否可以關閉。

2. 請將堆積在渠道上的樹葉與垃圾清除，低窪地區的市民應為防範水浸做好準備。

3. 市民應避免身處當風地點。在高速公路或天橋上的駕車人士要提防猛烈陣風吹襲。

4. 建造業及物業管理從業員請設法將室外的懸空裝置和臨時搭建物綁緊或安放至地面，以及盡快完成防風措施。

5. 小型船隻船主應立即完成一切安全措施及返回附近的避風塘。

6. 請留意電台、電視台或瀏覽香港天文台網頁及流動應用程式有關風暴的最新消息。

更多
為船舶提供的熱帶氣旋警告
暴雨警告信號
12:45 更新

香港天文台在下午12時45分發出之有關紅色暴雨警告信號的特別報告：

暴雨警告信號現時為紅色，表示香港廣泛地區已錄得或預料會有每小時雨量超過50毫米的大雨，且雨勢可能持續。

持續的暴雨已經或將會導致道路嚴重水浸和交通擠塞。暴雨亦可能影響學校上課時間。家長、學生、學校當局及校車司機均應留意電台及電視台有關學校的公布。有需要外出的人士應小心考慮天氣及道路的情況及注意安全措施。

受大雨影響，會有山洪暴發，並且河道已經氾濫或可能會氾濫，市民應遠離河道。河道附近的居民應密切留意天氣情況，如住所可能出現水浸，應考慮撤離。

請留意電台或電視台廣播有關交通情況及其他有關暴雨消息之報告。

天氣實況
分區天氣
我的位置天氣
熱帶氣旋路徑
熱帶氣旋路徑資訊
獅子山
圓規
詳細資料 GIS版本 路徑概率(試驗版)
地球天氣
雷達
衛星
世界天氣
重點推介
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
previous
1
2
3
4
next
天氣預報
天氣預測
天氣概況
本港地區今晚及明日天氣預測

吹強風程度東至東南風，離岸及高地間中吹烈風。密雲，有狂風、大雨及雷暴。氣溫介乎24至26度。海有大浪及湧浪。

展望:

星期日初時風勢仍然頗大，間中有驟雨、狂風及雷暴。海有大浪及湧浪。稍後驟雨減少。隨後一兩日天色好轉，天氣乾燥，早上稍涼。

16:45 更新
明日的最高紫外線指數大約是2，強度屬於低。
天氣概況
在熱帶氣旋獅子山與東北季候風的共同影響下，廣東沿岸今明兩日風力達烈風程度。預料獅子山會在今日移向海南島一帶，隨後移入北部灣。廣東沿岸明日及星期日初時仍有狂風大雨。而乾燥的大陸氣流會在下週初為華南帶來普遍晴朗的天氣。預料熱帶氣旋圓規會在未來數日逐步發展並移向呂宋海峽一帶，隨後可能橫過南海北部，較為靠近華南沿岸。
10月9日
(星期六)
24 | 26℃
80-95%
 高
10月10日
(星期日)
25 | 28℃
80-95%
 高
10月11日
(星期一)
25 | 31℃
60-90%
 低
10月12日
(星期二)
24 | 29℃
55-80%
 低
10月13日
(星期三)
24 | 27℃
70-95%
 高
10月14日
(星期四)
24 | 27℃
80-95%
 中高
10月15日
(星期五)
25 | 28℃
75-95%
 中低
10月16日
(星期六)
24 | 28℃
70-90%
 低
10月17日
(星期日)
24 | 28℃
70-80%
 低
前
後
更多
16:30 更新
 
延伸預報（試驗版）
世界天氣
紐約
23℃
17℃
巴黎
19℃
8℃
倫敦
19℃
-
北京
20℃
-
東京
27℃
20℃
+
加入城市
Previous
Next
更多
社交媒體
天文台頻道
天氣廣播站
氣象冷知識
新聞發佈會
這連結會以新視窗打開。
更多
天氣圖像
衛星
進度
雷達
進度
閃電
最新消息
香港天文台教育資源電子通訊第六十七期
二零二一年九月天氣回顧 - 最熱的九月
熱帶風暴盧碧(2109)
二零二一年八月的熱帶氣旋概述
更多
天氣隨筆
「獅子山」的十月黑色暴雨
風季未完？
明月幾時有
掛或不掛？
更多
天文台最新動態
天文台科學主任接受世界衛生組織採訪
漁船上測量氣象及輻射
陳龍生教授到訪香港天文台
天文台透過觀天賞雲推廣氣象測量知識
更多
天文台網誌
簡約但不簡單 — 「社區天氣資訊網絡」自動氣象站
天文台首次施放氣球以霜點濕度計探測高空水汽含量
海市蜃樓
這些年，我們在京士柏追「球」的日子
更多
香港氣候
月份
溫度
月平均值雨量
月平均值(1991-2020)
一月
二月
三月
四月
五月
六月
七月
八月
九月
十月
十一月
十二月
10°C
20°C
30°C
40°C
0 亳米
250 亳米
500 亳米
750 亳米
圖內的數字是基於 1991 - 2020 三十年間該月份天文台錄得的最高/最低氣溫及月雨量計算的。
選擇月份:
1月2月3月4月5月6月7月8月9月10月11月12月全年
詳細資料
氣候摘要
2021年10月
(截至 10月7日)
平均氣溫
29.6°C
平均最高氣溫
32.0°C
平均最低氣溫
27.6°C
總雨量
45.8毫米
今年累積
(截至 10月7日)
絕對最高氣溫
36.1°C (5月23日)
絕對最低氣溫
7.7°C (1月8日)
最高日雨量
166.5毫米 (6月28日)
累積雨量
1696.5 毫米
▼591.5 毫米
下一個特別日子的氣候
節慶日: 重陽節二十四節氣: 寒露
詳細資料
天文
10月8日
日出06:17
日落18:04
月出07:53
月落19:34
月相:
潮汐
鰂魚涌
10月8日
退潮0.8m04:02
漲潮2.2m10:53
退潮1.1m16:16
漲潮2.4m22:40
北角海水溫度27°C
地震
報告有感地震
6.52021年10月8日 04:13 HKT
麥夸里島區
5.42021年10月8日 02:29 HKT
緬甸
5.12021年10月8日 02:15 HKT
菲律賓民都洛島
5.72021年10月8日 01:56 HKT
南桑威奇群島區
6.22021年10月7日 21:41 HKT
日本本州東面近岸
特別天氣提示
警告信號
天氣實況
天氣預報
世界天氣
社交媒體
天氣圖像
最新消息,天氣隨筆,天文台最新動態,天文台網誌
香港氣候,氣候摘要
天文,潮汐,地震
1
2
3
Previous
Next
1
2
3
4
5
Previous
Next
頁首
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
M5.0+

這連結會以新視窗打開。
M6.0+
這連結會以新視窗打開。
服務台
公用表格
聯絡及支援
公開資料
相關網址
快速用戶指南
我的天文台
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
我的世界天氣
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
網頁指南|重要告示|私隱政策|聯絡我們
© 2021 香港天文台|最後更新日期: 2019年11月28日
QR code
關閉跳至主要內容
2021年10月8日 (五)|節氣:寒露25.4°C96%(17:00)
ENG简
文字大小
書籤
天氣
展開
本港天氣
相關項目
展開
分區天氣
天氣照片
雨量分佈圖
紫外線資訊
香港水域能見度
天氣報告
昨日天氣及輻射水平資料
過去天氣
香港高空氣象觀測
京士柏氣象站
天氣預測
相關項目
展開
本港地區天氣預報
九天天氣預報
特別天氣提示
延伸預報（試驗版）
這連結會以新視窗打開。
自動分區天氣預報
這連結會以新視窗打開。
兩小時降雨預報
這連結會以新視窗打開。
一小時閃電預報
紫外線指數預測
華南海域天氣報告
船舶天氣預報
電腦預測天氣圖
天氣警告
相關項目
展開
今日天氣警告
詳細警告資料
大雨及雷暴區域資訊
熱帶氣旋警告（本港地區）
各類警告詳細資料
漁民天氣
航運天氣
相關項目
展開
航運界天氣資料
香港海港氣象服務
這連結會以新視窗打開。
我的海洋天氣圖像廊
航空天氣
天氣監測圖像
相關項目
展開
雷達圖像
閃電位置資訊服務
氣象衛星圖片
天氣圖
沙塵天氣資訊
反軌跡路線圖
地理信息系統天氣服務
相關項目
展開
這連結會以新視窗打開。
地球天氣
這連結會以新視窗打開。
地圖天氣
這連結會以新視窗打開。
分區天氣
這連結會以新視窗打開。
指定地點閃電戒備服務
這連結會以新視窗打開。
自動分區天氣預報
這連結會以新視窗打開。
兩小時降雨預報
這連結會以新視窗打開。
一小時閃電預報
熱帶氣旋
中國天氣
相關項目
展開
中國城市天氣
這連結會以新視窗打開。
粵港澳大灣區天氣網站
廣東省主要城市天氣
廣東省及鄰近地區雨量資料
世界天氣
相關項目
展開
世界天氣資訊
機場天氣報告
亞洲地區地面氣候平均氣溫
亞洲地區地面氣候平均風速
氣候
展開
香港的氣候
氣候資料服務
警告及信號資料庫
特殊天氣現象統計資料
每月天氣摘要
氣候預報
相關項目
展開
季度預報
全年展望
背景資料
預報方法
氣候變化
相關項目
展開
氣候變化
氣候變化的影響
全球氣候變化
香港氣候變化
氣候變化的原因
全球氣候推算
香港氣候推算
氣候變化小百科
厄爾尼諾與拉尼娜
地球物理
展開
地震
相關項目
展開
這連結會以新視窗打開。
地震速報 (M6.0+ 及 有感) - Twitter頻道
這連結會以新視窗打開。
地震速報 (M5.0+) - Twitter頻道
全球地震資訊網
地震報告
報告香港有感地震
地震監測
認識地震
海嘯
相關項目
展開
海嘯報告及警告
認識海嘯
香港的海嘯監測及警告
潮汐
相關項目
展開
潮汐資料
潮汐預報
潮汐站照片
2021年香港潮汐表
地磁
太空天氣
天文及授時
展開
天文觀測天氣資訊
互動版太陽路徑圖
天文資料
相關項目
展開
二十四節氣的日期及時間資料
日上中天的時間、方位及仰角
太陽視赤經與視赤緯
月相的日期及時間資料
有趣天文現象
相關項目
展開
網上天文相簿
日食
月食
彗星
流星和流星雨
木星衝
土星衝
五星匯聚
金星凌日
行星視運動
授時服務
相關項目
展開
網上時鐘
網絡時間服務
世界時區圖
香港標準時間
香港夏令時間
香港授時服務歷史
香港時間系統
時間校對服務
授時的基本術語
香港授時系統演變歷程
香港子午線
曆法
相關項目
展開
農曆曆法
二十四節氣
天干和地支
十二生肖
公曆與農曆對照表
21世紀與第3個千年何時開始
年曆
相關項目
展開
2021年年曆
2022年年曆
2023年年曆
輻射監測
展開
輻射監測、評價及防護
認識輻射
環境輻射監測計劃
大亞灣應變計劃
社群
展開
學校
旅遊
相關項目
展開
這連結會以新視窗打開。
香港旅遊天氣資訊
世界天氣資訊
運動
相關項目
展開
飛行運動天氣資訊
水上運動天氣資訊
這連結會以新視窗打開。
香港遠足路徑天氣服務
戶外攝影
這連結會以新視窗打開。
社區天氣觀測計劃
長者
觀星
天文台之友
社區天氣資訊網絡
這連結會以新視窗打開。
小小天文台
山竹風暴破壞互動地圖
學習
展開
教育資源
360 漫遊天文台
這連結會以新視窗打開。
小小天文台
這連結會以新視窗打開。
熱帶氣旋之旅
這連結會以新視窗打開。
「度天」賞雲
這連結會以新視窗打開。
國際雲圖 (簡體中文)
天文台全方位遊
公眾課程及活動
訂閱電子通訊
研究論壇
刊物
國際及區域合作
展開
世界氣象組織
相關項目
展開
這連結會以新視窗打開。
官方城市預測
這連結會以新視窗打開。
全球惡劣天氣 (英文)
這連結會以新視窗打開。
國際雲圖 (簡體中文)
這連結會以新視窗打開。
惡劣天氣信息中心2.0 (英文)
這連結會以新視窗打開。
航空氣象學委員會 (英文)
這連結會以新視窗打開。
世界氣象日
國際民航組織
相關項目
展開
這連結會以新視窗打開。
氣象學專家組 (英文)
這連結會以新視窗打開。
亞太地區航空策劃和實施工作小組 (英文)
這連結會以新視窗打開。
亞太辦公室 (英文)
這連結會以新視窗打開。
亞太地區分辦事處 (英文)
國際原子能機構
這連結會以新視窗打開。
臨近預報區域專業氣象中心 (英文)
南海海嘯預警中心 (英文)
亞洲航空氣象中心
合作伙伴
媒體及消息
展開
社交媒體
相關項目
展開
這連結會以新視窗打開。
Facebook
這連結會以新視窗打開。
YouTube
這連結會以新視窗打開。
Twitter
這連結會以新視窗打開。
新浪微博
微信
這連結會以新視窗打開。
Instagram
這連結會以新視窗打開。
土豆
這連結會以新視窗打開。
地震速報 (M6.0+及有感) - Twitter頻道
這連結會以新視窗打開。
地震速報 (M5.0+) - Twitter頻道
新聞公報
最新消息
天文台最新動態
立法會答問
談天說地
天文台網誌
天氣隨筆
天氣廣播站
這連結會以新視窗打開。
氣象冷知識
這連結會以新視窗打開。
新聞發佈會
有關熱帶氣旋的廣播
這連結會以新視窗打開。
天文台消息
職位空缺
招標公告(英文)
電子服務
展開
應用程式
相關項目
展開
我的天文台
這連結會以新視窗打開。
我的世界天氣
這連結會以新視窗打開。
個人版網站
天氣精靈
文字版本
這連結會以新視窗打開。
RSS天氣資訊頻道
有聲網頁
表格
開放數據集
關於我們
展開
關於香港天文台
這連結會以新視窗打開。
天文台部門短片
抱負和使命
服務承諾
組織結構
品質管理
香港天文台 - 香港便覽
香港天文台2020
服務概覽
天文台綱領範圍
香港天文台的歷史
事業＠香港天文台
瀏覽數字
這連結會以新視窗打開。
香港天文台開放日2021
選單
>天氣>天氣預測>香港九天天氣預報
書籤
香港九天天氣預報
這連結會以新視窗打開。
天氣概況:

在熱帶氣旋獅子山與東北季候風的共同影響下，廣東沿岸今明兩日風力達烈風程度。預料獅子山會在今日移向海南島一帶，隨後移入北部灣。廣東沿岸明日及星期日初時仍有狂風大雨。而乾燥的大陸氣流會在下週初為華南帶來普遍晴朗的天氣。預料熱帶氣旋圓規會在未來數日逐步發展並移向呂宋海峽一帶，隨後可能橫過南海北部，較為靠近華南沿岸。

10月9日
(六)
24 | 26 °C
80-95%
 高
東至東南風6級，離岸及高地間中達8級。
密雲，有狂風、大雨及雷暴。海有大浪及湧浪。
10月10日
(日)
25 | 28 °C
80-95%
 高
東風5至6級，初時離岸及高地達7級。
大致多雲，間中有驟雨、狂風及雷暴，稍後驟雨減少。海有大浪及湧浪。
10月11日
(一)
25 | 31 °C
60-90%
 低
北至東北風4至5級。
部分時間有陽光。初時有一兩陣驟雨，日間乾燥。
10月12日
(二)
24 | 29 °C
55-80%
 低
北風4至5級，離岸及高地6級。
短暫時間有陽光。早上天氣稍涼，日間乾燥。晚上有幾陣驟雨。
10月13日
(三)
24 | 27 °C
70-95%
 高
東至東北風5至6級，離岸及高地7級。
多雲，間中有狂風驟雨。
10月14日
(四)
24 | 27 °C
80-95%
 中高
東至東北風5至6級，初時離岸及高地間中7級。
大致多雲，初時有狂風驟雨。
10月15日
(五)
25 | 28 °C
75-95%
 中低
東北風4至5級。
大致多雲，有幾陣驟雨。
10月16日
(六)
24 | 28 °C
70-90%
 低
北至東北風4至5級，離岸間中6級。
大致多雲，初時有幾陣驟雨。日間短暫時間有陽光。
10月17日
(日)
24 | 28 °C
70-80%
 低
北至東北風4至5級，離岸間中6級。
大致多雲。日間短暫時間有陽光。
溫度 (°C)
10月9日(六)
10月10日(日)
10月11日(一)
10月12日(二)
10月13日(三)
10月14日(四)
10月15日(五)
10月16日(六)
10月17日(日)


預測: 最高溫度  最低溫度 
	50％日數的最高氣溫介乎此範圍內（基於三十年氣候數據)[註 1]	
	50％日數的最低氣溫介乎此範圍內（基於三十年氣候數據)[註 1]		
延伸預報（試驗版）
相對濕度 (%)
10月9日(六)
10月10日(日)
10月11日(一)
10月12日(二)
10月13日(三)
10月14日(四)
10月15日(五)
10月16日(六)
10月17日(日)


預測: 最高相對濕度  最低相對濕度 
	50％日數的最高相對濕度介乎此範圍內（基於三十年氣候數據)[註 1]	
	50％日數的最低相對濕度介乎此範圍內（基於三十年氣候數據)[註 1]	

更新時間： 2021年10月08日16時30分




(下次更新時間：2021年10月09日11時30分)



這連結會以新視窗打開。
香港及珠江三角洲區域自動分區天氣預報

2021年10月09日-2021年10月17日的氣候資料

2021年10月08日 下午 14時
北角 錄 得 之 海 水 溫 度 為 :
27 度
 2021年10月08日 早上 07時
天文台 錄 得 之 土 壤 溫 度 為 :
0.5 米 30.0 度 1.0 米 30.8 度

註：

這中間50％範圍（即由第25百分位數至第75百分位數之間範圍）是基於 1991 - 2020 三十年間以當日為中位的五日最高/最低氣溫及相對濕度數據計算的。
「九天天氣預報」主要是提供未來九天天氣情況的大致趨勢，有關本港當天的詳細天氣預測，請參閱「本港天氣預報」。
「顯著降雨概率」預報為用户提供雨量及未來九天降雨趨勢方面的額外參考。每日的顯著降雨概率預報表示當日香港廣泛地區累積雨量達到10毫米（即約雨季期間的日降雨量平均值）或以上的機會率。概率分5個等級：
高 >=70%		每100次概率為「高」的預測中，實際上約有70次或以上平均累積雨量達到10毫米或以上。
中高 55-69%		每100次概率為「中高」的預測中，實際上約有55至69次平均累積雨量達到10毫米或以上。
中 45-54%		每100次概率為「中」的預測中，實際上約有45至54次平均累積雨量達到10毫米或以上。
中低 30-44%		每100次概率為「中低」的預測中，實際上約有30至44次平均累積雨量達到10毫米或以上。
低 <30%		每100次概率為「低」的預測中，實際上約有少於30次平均累積雨量達到10毫米或以上。
預測準確度一般隨預報時效增加而遞減，誤差則隨預報時效增加而增大。「九天天氣預報」中除了「顯著降雨概率」以外的天氣預測，第一至三天、第四至七天和第八至九天天氣預報的平均準確度分別約為百分之九十、八十五和八十。「顯著降雨概率」第一至六天的誤差約在百分之十以內，第七至九天的誤差約在百分之二十以內。
預測準確度及誤差亦隨不同季節的不同天氣系統而有所分別。 一般來說，春夏兩季的天氣如霧、熱帶氣旋及強對流天氣等的變化較大，因此預測的不確定性亦會較高。

頁首
關注我們
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
M5.0+

這連結會以新視窗打開。
M6.0+
這連結會以新視窗打開。
服務台
公用表格
聯絡及支援
公開資料
相關網址
快速用戶指南
我的天文台
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
我的世界天氣
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
這連結會以新視窗打開。
網頁指南|重要告示|私隱政策|聯絡我們
© 2021 香港天文台|最後更新日期: 2021年3月24日
QR code
關閉